<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Medium 精选]]></title>
  <link href="http://mediumdigest.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://mediumdigest.github.io/"/>
  <updated>2014-02-08T17:53:46-08:00</updated>
  <id>http://mediumdigest.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Medium Digest]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[美]]></title>
    <link href="http://mediumdigest.github.io/2014/02/08/beauty/"/>
    <updated>2014-02-08T17:33:00-08:00</updated>
    <id>http://mediumdigest.github.io/2014/02/08/beauty</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>内外兼具的美</h2>

<p>当你花越来越多的时间与一个自己喜欢的人相处，在你眼里关于他们的所有东西都是美丽的。当你越来越了解一个人，并且让他们成为你生命中一长段时间的常客，那将是一件值得兴奋的事情。每一次与自己喜欢相处的人进一步交往，你的积极情感都会让对方感到愉悦，这种愉悦有时候就像是玻尿酸，让人的生活保持年轻活力状态，这也促使你们之间的关系更加稳固。</p>

<p>我想外在美是一个因素，但是当你看到一个人兼具了外在美和内在美时，他们就会从你们生命中的过客升格成你的一部分。他们的所感所做所思所想所说都将成为你生活的一部分。你享受着和他们相处的每一分每一秒。你倚坐在他（她）身边，不需要言语，静静地享受着对方此时此刻的存在。当你注视着他（她）深邃的眼眸和他（她）迷人的微笑，那在你们之间作用的火花顷刻间被点燃。是的，是的，这是一种可爱的现象。</p>

<p><a href="https://medium.com/p/777fda3a1b33">Medium 来源</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[你tmd为什么要在网上分享那么多东西？]]></title>
    <link href="http://mediumdigest.github.io/2013/08/23/why-the-fuck-do-you-share-so-much-online/"/>
    <updated>2013-08-23T00:45:00-07:00</updated>
    <id>http://mediumdigest.github.io/2013/08/23/why-the-fuck-do-you-share-so-much-online</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://mediumdigest.github.io/images/2013-08-23-why-the-fuck-do-you-share-so-much-online.jpeg" /></p>

<p>很多人问我这个问题，我科技圈的朋友能理解我为什么要分享那么多东西，但是我其他的朋友觉得我只是个自大，讨人厌，过度分享的混蛋。</p>

<p>我认为我的分享是合理的，下面是五个理由：</p>

<ol>
<li><p>互联网欢乐无限；只要这个星球上有动物和人类，网上就会有源源不断的gif图，无聊图，视频供应给我们欢乐。</p></li>
<li><p>我发现作为人类是一个奇怪而又美妙的事情；这一大坨细胞群通过我的DNA汇聚在一起，作出人类才有的行为，再结合我的意识并产生了这个奇怪的想法，这本身就是一个必须分享的东西。我们是动物吗？或者我们是比动物更高明的存在？人类本身就已经很令人感叹了，但纵观人类社会，这个星球，整个地球文明产生着无穷无尽的内容，这些内容推动着人类对我们为什么存在的认知的边界。</p></li>
<li><p>人类并不是完美的。你出生，去学校，大学，你找到个男朋友，结婚，找到工作，生小孩。不！！这不应该是一个固定的模式。世界上没有什么规定人生应该怎样发展。生命中往往是那些失败，尴尬的时刻最为有趣，也是网上分享最多的东西。</p></li>
</ol>


<p>4.悖论；人类很二，但也很让人惊叹。有时候是聪明的人做愚蠢的事，有时候是愚蠢的人作出让人觉得惊叹的事迹。人类是探索者，他们不断的缩小未知的领域，我们探索自己的身体和周围的世界，产生了大量值得分享的内容。</p>

<ol>
<li>我希望你分享我的惊叹，我一直觉得生命和互联网是令人着迷的。世界上所有的信息都在网上民主公平的呈现。我想把这些内容当做是一杯美味的巧克力牛奶和你分享。尝一口，很美味，不是吗？</li>
</ol>


<p><a href="https://medium.com/p/af3a2e878a82">Medium 来源</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[成为创业者的理由]]></title>
    <link href="http://mediumdigest.github.io/2013/08/14/good-and-bad-reasons-to-become-an-entrepreneur/"/>
    <updated>2013-08-14T21:25:00-07:00</updated>
    <id>http://mediumdigest.github.io/2013/08/14/good-and-bad-reasons-to-become-an-entrepreneur</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我们最近在Asana举办了一个经验分享的讲座，我和Ben Horowitz, Matt Cohler, Justin Rosenstein参加了这个活动. Wired网站的Marcus Wohlsen就这个讲座写了一篇关于硅谷创业的文章。我觉得这是一个很重要的主题，所以我希望抽时间来阐述清楚我的想法。在我这么做之前，我想强调一下我讨论的是硅谷的创业文化而不是更广义的各行各业的创业。就我们当时的听众来说，创业意味着硅谷的技术创业。</p>

<p>在这样的前提下，我们在场的所有人都觉得大家“大概”不应该去成为一个创业者，我并不是说你一定不要这么做。这更像是一个方向上的表态。我们相信在硅谷的科技圈中有着过多的初创企业和创业者。很多人认为硅谷应该涌现更多创业者和公司，我们并不这么看。每当你和一个极端观点持反对意见的时候，你往往也在走向另一个极端。</p>

<p>我们觉得成为创业者最好的理由就是你对一个想法极富热情并且成立一个公司是让世界知道这个想法的最好方式。热情之所以重要的原因是创业是困难的，你需要热情来熬过各种痛苦的煎熬，并且你也需要热情来说服别人来帮助你。坚信成立公司是让想法走向世界的最好方式之所以重要是因为它能确保你能有效地分配和利用各种资源，包括你最宝贵的时间。如果你的想法进入世界的最好方式是通过一个现成的团队，那么这对于世界来说也应该是最优的。当然，并不是所有人都想最优化他们的影响，但大多数的创业者是这样的，对于这部分人来说从这个角度来看这个问题是十分重要的。</p>

<p>如果你不想最大化你的影响，那么我们可以合理的假设你取而代之的是在尽量最大化你的个人生活方式。你希望有完全的自由可以选择自己如何赚钱，不考虑自己的产品能否给其他人带来大量的价值，或者你做的东西是已经存在的。又或者说你想要个人时间的自由安排，或许包括了能够随意停止工作很长一段时间。又或者说你只是对解决某个问题，和某一类人一同合作感兴趣。对于包括上诉所说的各种创业动机，你非常可能找到一个公司满足这些要求，但选择开创自己公司可能是一条更快的捷径。我个人认为这样的动机是合理的。我欣赏那些想改变世界的创业者们，但这不是唯一一条值得走的路，我也没什么理由去诋毁那些有远大理想的人。</p>

<p>说了那么多的创业理由之后，让我们看看一些不太好的创业动机：</p>

<ul>
<li>你想成为老板。印象笔记的总裁Phil Libin上一年对这个动机有一个很好的评论：</li>
</ul>


<blockquote><p>“人们往往有这样的错觉，成为CEO之后你就站在了金字塔的顶端。很多人甚至以这个为动力，但事实却和这个想法很不一致”</p>

<p>事实是如何的呢？公司里的每一个人都是你的老板 &ndash; 所有的员工，顾客，合作伙伴，用户，媒体都是你的老板。我从来没有像现在这样有这么多的老板并且要为他们做出很多考虑。</p>

<p>大部分的CEO们的生活是向每一个人报告，知道对我来说是这样的。如果你更想对人们行使你的力量和权威，去参军或者从政吧，不要成为一个创业者。</p></blockquote>

<ul>
<li><p>你觉得创业很屌。媒体捧了一堆创业者上了神坛，偶像化了大部分的名人，但这仅仅是色彩斑斓的叙述。现实都是多年的努力，并且在这些年里，你甚至不知道你是不是在朝着正确的方向前进。</p></li>
<li><p>你觉得你及其牛逼并且创业是你将你的才能转换成经济回报的最好方式。这是一个非常有瑕疵的逻辑，因为Facebook的第100名工程师要比硅谷99%的创业者赚的钱多。一小片的大饼要比一整块的小饼来的多。如果你真的足够聪明，你可以轻松地看准一个有成长潜力和风险较低的公司，并从那里获得及其优厚的薪酬。如果几年之后你发现你选择错了，你可以在跳槽到别的公司。2，3次之后你会有很好的结果并且你可以自信你已经为这个世界贡献了长久的价值。但是如果你一开始就选择开创下一个google或者facebook，那么你很有可能完全的失败，并且收获到更小的成果。成功和失败都是要花费时间到达的，所以你能尝试的次数并不多。</p></li>
<li><p>你听到Paul Graham说非创业者就如同在动物园里不想像黑猩猩的动物们。正如Jeff Atwood指出的那样，这更像是映射而不是事实。为好的公司工作，或者为你自己工作，不要去任何让你感觉到灵魂被吸干的公司那工作。</p></li>
</ul>


<p>没错，这些观点更像是为我们自己写的。我们想为Asana招揽优秀的人才，但是大部分优秀的人才都变成了创业者。我们更大的担忧是成为创业者之后人们宏观上把精力分散到各种各样的事情上而不能在微观上集中精力于有价值的事物中。Zuck自己也说硅谷不再是他成立另一个Facebook最适合的地方。我想用Justin的一句话来结束这个文章，如果你将投入你生命中最美好的时光在一个工作中，确定你对这个工作是有足够热情的，并且对你来说是重要的。</p>

<p><a href="https://medium.com/i-m-h-o/decf0766de8d">Medium 来源</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[全民黑客时代]]></title>
    <link href="http://mediumdigest.github.io/2013/08/12/moving-beyond-code/"/>
    <updated>2013-08-12T21:48:00-07:00</updated>
    <id>http://mediumdigest.github.io/2013/08/12/moving-beyond-code</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://mediumdigest.github.io/images/2013-08-12-moving-beyond-code.jpeg" /></p>

<blockquote><p>“学习编写程序，不但可以延伸你的心灵，更有助于你去思考，去创造，无论身在任何领域，对你都是有益的。”——比尔盖茨</p></blockquote>

<p>Coding 可拓展你的思维，Coding 能让你如虎添翼，Coding 还是有利可图的。</p>

<p>But！Coding 也被高估了。Coding 发生在最近几十年，物质与精神生活发展飞速，正是因为这样的原因，Coding 的作用，被高估了。</p>

<p>不要吵，听我分析：</p>

<blockquote><p>∵ 软件代码是未来的语言</p>

<p>∴ Coding 则是未来的必备技能</p>

<p>∴ 如果想要长远发展，必须要学会一两件跟 Coding 有关的事情。</p></blockquote>

<p>这样推论对吗？</p>

<p>但是这样的情况导致了如下两个结果：</p>

<p>1) 进入学校开始就已定笃定自己职业生涯一定会从事软件开发相关工作的人，即使他们本来所擅长的东西在别处。
2) 那些已经毕业的，非软件编程出身的人，都明确或者默默的感觉自己逊色于程序猿们。</p>

<p>在我看来，这两种反应已经过度了（似乎全球经济也有以代码为中心的趋势）。</p>

<p>信仰，经济，世界，未来，都将要围绕着代码吗？那未来世界岂不是现实版本的黑客帝国！但事实并非如此，程序猿们醒醒吧！人类才是推动世界的力量，我们的生态系统，经济，社会和正是角色，都是以人为本，任何事物，从古代的火种，到现在的代码，都不过是人类手中促进发展的工具。</p>

<p>在我的 MBA 课程里，有一个团队会做很厉害的 PPT，但是他们的队长告诉我，这是他们团队中一个本职是心脏外科医生的人做的。我被深深的震惊了。他还告诉我，这名医生以前甚至做过图形设计师。当时我就想，如果这位有才的医生还会 Coding，那么他的能量，将不仅仅于此，如果他不但会建网站，还会调试脚本，下载使用 jQuery 插件，甚至会在 excel 里使用宏，到时，他依然是一个医生，但又不仅仅是一个医生了，假如他能把这些高科技用在病房里，能量将会多么的巨大。</p>

<p>21 世纪要求各种复合型人才，最好上得了厅堂，下得了厨房，写得了代码，查得出异常，杀得了木马，翻得了围墙，开得起好车，买得起新房。而代码，将会变成弥合差异的胶水，去解决我们的问题。</p>

<p>JavaEEE 奇才或 Django 大师，再或者是 Objective-C 很牛掰，这些技能和证书，必然是很难掌握的，但是真正要有用的，推动世界前进的，仅仅是技术，是不够的，要成为真正的创意解决明天的大问题，则还需要把别的东西用技术表达出来。</p>

<p>你看懂本篇的中心思想了么？我来总结下吧：</p>

<p>1) 如果你是一个程序员，最好学习一下别的领域的知识，不管是设计、音乐、世界经济、社会企业或者针织，这将会打开你的可能性，少年，用你的技术，出发吧！去解决这个世界的问题。</p>

<p>2) 如果你不会 Coding，那么学会一些基本的 Coding 技能非常必要，这将会把你解决问题的能力新上一个台阶。甚至会赋予你全新的看待问题和人才的角度，或是给你新的创造的激情。</p>

<p>来吧，全民黑客时代！</p>

<p>翻译by <a href="http://www.36kr.com/kryptoners">kryptoners</a>
<a href="https://medium.com/teaching-learning/6d23e812348">Medium 来源</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我们想让Medium成为什么]]></title>
    <link href="http://mediumdigest.github.io/2013/08/12/what-were-trying-to-do-with-medium/"/>
    <updated>2013-08-12T20:21:00-07:00</updated>
    <id>http://mediumdigest.github.io/2013/08/12/what-were-trying-to-do-with-medium</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://mediumdigest.github.io/images/2013-08-12-what-were-trying-to-do-with-medium.jpeg" /></p>

<p>距离我们首次掀开Medium预览版的帷幕已经有两个月了。从那时候开始，我们一直比较低调（但是很忙）。我想现在应该是好的时机让大家更了解我们在做些什么和我们对这个“小的项目”有什么样的愿景。</p>

<h2>一个汇聚想法的地方</h2>

<p>让我们面对这样的现实：这个世界上已经有很多的信息媒介。并且不管传统媒介如何发展，也不可能有什么能够停止各种各样的信息从智能手机，大型的或者初创的小型企业涌向互联网，呈现于整个世界。</p>

<p>尽管信息的发布不断变得简单有效，我们认为在特定的信息发布领域仍有很大的改善空间：那些既不属于个人的状态信息，也不属于时事新闻信息，那些被我们简单的称为想法的内容。</p>

<p>我们所指的想法具体指什么呢？在这里想法可以包罗万象：对当下（或者以前）发生事情的观点，关于如何更好地做成某事的知识，让人发笑，欣慰，或者有感悟的故事等。如果你有想法要分享给你朋友以外的人，如果你想要不局限宇140个字符的限制，那么我们想为你提供这样工具和场所。</p>

<h2>每个人都有想法</h2>

<p>Medium正处于封闭测试阶段（想当年。。。- -）每个人都可以阅读，但是只有部分有权限的人可以发布。这是因为我们仍在努力的迭代产品的第一个版本。（少量的用户能够很好的帮助我们完善这个迭代过程，但大量的用户会让事情变得更加复杂）。我要澄清的是：对于发布的限制不是我们改善Medium内容的方式。</p>

<p>Medium背后的主要想法是开放和民主，就如同互联网一样。我们最终将开放权限给所有的人用于发布和创建合集。但这仅仅是个开始&hellip;</p>

<p>互联网的魅力在于任何人都可以把自己想法放到网上并且有可能让人们了解到这个想法。但是如何在海量的信息当中去除噪音并不容易。大量的公司在用尽可能廉价的内容来换取人们的线上注意力。更不幸的的是，如何运营和维护一个大的粉丝基数，如何让用户更加沉迷于适当的社交网络变得比拥有更好的内容或者更好的表达内容方式更加重要了。我们的目标正是通过Medium更快速和有效地让内容指向其适合的受众，而不是让信息停留在互联网的一座座信息孤岛上，不论信息的来源是哪，不管发表者的影响力有多大，内容本身才是重要的。</p>

<p>我们并不期望每个或者说大部分使用Medium的人在这个平台发布内容。不是所有人有写作的欲望，但是，对于那些偶尔有写作需求的人来说，我相信Medium会是一个极佳的场所。和博客不同，Medium提供了你分享想法的上下文。举例来说，如果你有关于产品设计方面的想法，一个关于发生在你身上疯狂的事情，我们有一个汇集的场所让共同的想法能够聚合在一起。</p>

<p>同等重要的是，Medium不指望人们长期的投入。Medium不会更加鼓励新鲜的内容，文章都不是按时间顺序来排序的。你不用为你没有坚持发表文章而感到内疚。</p>

<h2>时间是宝贵的</h2>

<p>你应该能注意到Medium上的集合默认是按照推荐度来排序的。你应该也能看到处于每个文章下方的推荐按钮。我们这样做是为了能够根据不同人对文章的感兴趣程度来分类和推荐相关的内容给用户。</p>

<p>我们通过使用一个类似Google PageRank的算法来计算文章的排名，这个排名不是一个直接的受欢迎程度排名。算法中和考虑了诸多的因素，包括文章是否真正被阅读了（并不只是点击进去而已）和读者有没有点击推荐按钮。人们阅读和推荐的比率是算法计算的一个关键参数。这个结果并不仅仅只是一个数值，算法尝试着消除已有社交影响力对文章内容带来的影响。</p>

<p>我们处于拥有无限信息的世界之中。我们大部分现有的系统不是为这样的世界而设计的。即使你拥有了最好的推荐系统，并且每个人停止更新新的内容，你也没办法遍览你感兴趣的所有内容。你需要一个阅读的起点，我们的目标就是帮助人们把注意力放在最有价值的内容上。</p>

<p><a href="https://medium.com/about/e2f5bfcf0434">Medium 来源</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[要么读要么死：夸张的标题党]]></title>
    <link href="http://mediumdigest.github.io/2013/08/11/read-this-or-die-hyperbolic-calls-to-action/"/>
    <updated>2013-08-11T16:37:00-07:00</updated>
    <id>http://mediumdigest.github.io/2013/08/11/read-this-or-die-hyperbolic-calls-to-action</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我们社交网络的内容里往往充斥着各种对受到关注迫切绝望的呼喊。我不是在说我们的“小伙伴们”所发布的内容，我在讨论各种我们选择关注的产品，服务和商家。</p>

<p>大部分的文章往往伴随着这些隐性要求：“你必须看这个！”，“不看的话你的人生不完整！”，“不点击，毁一生！”</p>

<p>我能理解这背后的缘由。每个人都在争取点击量，大家都被锁在如何更胜人一筹的斗争中，都想让自己的文章最令人兴奋，都想着让自己分享的连接最有意思，都想着让自己的内容不容错过。</p>

<p>但是对于我来说，这并不比那些老掉牙的带诅咒的骗转发的邮件高明多少：“转发这个给100个人，否则的话你将会有厄运降临，你的头发将会掉光并且没人会喜欢你。。。”</p>

<p>这里是我Facebook上的一部分消息，</p>

<blockquote><p>大新闻，赶紧读</p>

<p>新鲜热辣的新闻</p>

<p>点此阅读更多</p>

<p>收听这个消息，否则的话你将会面对一个巨型机器人 &ndash; &ndash;||</p>

<p>你需要赶紧观看这个</p>

<p>告诉我们，有机会赢得&hellip;</p>

<p>你应该看这个</p>

<p>7 本关于乐观的书</p>

<p>本年度必看的电影</p>

<p>你跟进了我们Comic-Con的报道吗？现在行动吧！</p></blockquote>

<p>这些消息没有一个是垃圾消息，这些都是我自己订阅的内容，是我自己打开了这些消息的泄洪闸。</p>

<p>在这些消息之中，我们能找到一些共同点。他们都使用强调的语气，例如“重要”，“必须”，“应该”。紧迫的时间相关联的词语也出现在文章之中，事情是紧急的并且需要你的关注。标题里里有对读者直接提出的问题，并恳求读者去回答这些问题。标题中含有直接的指令引导读者去观看，阅读，消费。</p>

<p>我现在当然可以选择取消对这些消息来源的关注。事实上，人们应该更好的定制自己社交网络的信息源，将惹恼我们的各种内容给移除或者屏蔽。但是对于我来说，我仍不取消对这些页面关注的原因是，这些页面仍旧是我获取较好内容的渠道。</p>

<p>那么这些吸引人注意的标题是否真的有效呢？对我而言，答案是否定的。我所点击进去的文章并不拥有上诉所说的恳求类型的标题。如果标题内容足够有趣，我可能会细读。但仍旧是内容本身作为驱动我去阅读的主要原因，而并不是因为标题让我去这么做。</p>

<p>如果我知道文章内容会是很好的，换句话说，如果我相信文章的来源，那么我更加倾向于点击进去阅读。我的确相信我所订阅的大部分来源，否则我不会允许他们继续停留在我的信息墙上。</p>

<p>假如我订阅的每个页面都坚持他们的最新文章都是读者必读的，那么他们其实已经消除了必读的含义。当真的有重大消息发生时，我怎么能够相信那些已经滥用的标题呢？我没有时间去阅读每一个文正，所以我必须有选择的订阅消息，这也正是我所做的事情。</p>

<p>正如他们所说，内容为王。那么请创造好的内容，然后让我们去阅读。通过标题来获取我们的注意是可以接受的，但是请不要给我们灌输“你应该阅读这个&hellip;”。这将会大大削弱整个浏览的体验。这如同穿梭与一个喧闹的街道市场，叫声繁杂，但是无从知道谁有最好的商品。</p>

<p>最后，这对我们有什么影响？对我来说，是这些标题给我带来的焦虑。各种标题长期的关注轰炸让我感到恶心。我不得不从大量重复的标题党中筛选出我想阅读的内容，并在我真正静下心来阅读的时候仍伴随着大量标题噪音在我的脑中回响。</p>

<p>这些使用标题党的消息源估计有一个功能，就是让那些不这么做的消息源更加突出。在噪音之中，那些优秀的内容源能够更容易地凸显，好的内容提供商能够比较“有礼貌”的传达他们的内容。</p>

<p>这些优秀的内容源包括The Oatmeal，The A.V. Club，Canadian astronaut Commander Hadfield。他们都提供直接友善的内容标题。</p>

<p>一个提供优秀内容但是标题经常惹恼我的社交媒体源是Empire magazine。他们的标题极其恶劣，但他们的内容的确挺让我喜欢，所以他们的消息源仍在我的订阅列表之中。我想是因为我对内容的喜爱胜于对标题党的憎恨。。。</p>

<p><a href="https://medium.com/i-m-h-o/d06ebcf28689">Medium 来源</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Medium 是为我这样的无名小卒而设的]]></title>
    <link href="http://mediumdigest.github.io/2013/08/03/medium-is-for-nobodies-like-me/"/>
    <updated>2013-08-03T22:58:00-07:00</updated>
    <id>http://mediumdigest.github.io/2013/08/03/medium-is-for-nobodies-like-me</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://mediumdigest.github.io/images/2013-08-03-medium-is-for-nobodies-like-me.jpeg" alt="alt text" title="Title" /></p>

<p>当我在Medium发布了并且起草了半打多的文章之后，我意识到Medium就是为我这样的无名小卒而设的。</p>

<p>在4月时，Ev Williams在文章中提及如何为Medium定位，他解释到Medium是一个聚集想法的场所。如果你希望去分享那些想法并且希望能影响到你朋友圈或者Twitter粉丝以外的人， 那么Mediam就是一个能让你这样做的平台。下面这段引用很好的解释了这个思路。</p>

<blockquote><p>互联网的魅力在于任何人都可以把自己想法放到网上并且有可能让人们了解到这个想法。但是如何在海量的信息当中去除噪音并不容易。大量的公司在用尽可能廉价的内容来换取人们的线上注意力。更不幸的的是，如何运营和维护一个大的粉丝基数，如何让用户更加沉迷于适当的社交网络变得比拥有更好的内容或者更好的表达内容方式更加重要了。我们的目标正是通过Medium更快速和有效地让内容指向其适合的受众，而不是让信息停留在互联网的一座座信息孤岛上，不论信息的来源是哪，不管发表者的影响力有多大，内容本身才是重要的。</p></blockquote>

<p>这个引用是从一个在South Dakota开设计公司的朋友写的文章中摘出来的，我的朋友和家人能够通过Facebook和Twitter读到这个消息，但是如何能够让你找到这个想法呢？</p>

<p>当我在Medium写作的时候，我感觉我自己变成了Mark Twain或者Ernest Hemingway。 我感觉到指尖在键盘上的敲击就像用鹅毛笔疾书一样。我不用过多的考虑Medium的界面或者用户体验。我不会因为Medum的功能或者其提供的工具而感觉到不堪重负。Medium就如一个空白的画布，外加上我的想法。</p>

<p>我不是在说我的想法就像Twain或者Hemingway那样惊世骇俗，甚至这篇文章也仅仅是平庸的水平。但假如Medium真的能够只为内容服务，让精华浮出水面，那这个平台会对我有多大帮助呢？</p>

<p>Shane Mac同志最近写到Medium就像一个交易场所。正如交易场所里面有买家和卖家，Medium里面有读者和作者。作为一个作者，我十分喜欢Medium给我带来的写作体验，但是Mac同志透露我们将很快能够看到Medium在内容发现上给读者带来的独特体验。</p>

<p>正如生命中的所有事情一样，不断的练习才能达到完美。如果我想成为一个更好的写作者，我需要不断的练习写作。如果Medium能够使我更加享受写作，我将会写得更多。</p>

<p>如果Medium能够将我的文章呈现给关注内容的人，他们不会将内容的好坏的判断基于我Twitter的粉丝数或者我所居住的城市。</p>

<p>我只有少数的文章和一些数据来验证我的假说，但如我是正确的话，那么Medium真的是为我这样的无名小卒而设的。</p>

<p><a href="https://medium.com/writers-on-writing/f7dfa4c0625a">Medium 来源</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
