<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Medium | Medium 精选]]></title>
  <link href="http://mediumdigest.github.io/blog/categories/medium/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://mediumdigest.github.io/"/>
  <updated>2014-02-11T23:02:45-08:00</updated>
  <id>http://mediumdigest.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Medium Digest]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我们想让Medium成为什么]]></title>
    <link href="http://mediumdigest.github.io/2013/08/12/what-were-trying-to-do-with-medium/"/>
    <updated>2013-08-12T20:21:00-07:00</updated>
    <id>http://mediumdigest.github.io/2013/08/12/what-were-trying-to-do-with-medium</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://mediumdigest.github.io/images/2013-08-12-what-were-trying-to-do-with-medium.jpeg" /></p>

<p>距离我们首次掀开Medium预览版的帷幕已经有两个月了。从那时候开始，我们一直比较低调（但是很忙）。我想现在应该是好的时机让大家更了解我们在做些什么和我们对这个“小的项目”有什么样的愿景。</p>

<h2>一个汇聚想法的地方</h2>

<p>让我们面对这样的现实：这个世界上已经有很多的信息媒介。并且不管传统媒介如何发展，也不可能有什么能够停止各种各样的信息从智能手机，大型的或者初创的小型企业涌向互联网，呈现于整个世界。</p>

<p>尽管信息的发布不断变得简单有效，我们认为在特定的信息发布领域仍有很大的改善空间：那些既不属于个人的状态信息，也不属于时事新闻信息，那些被我们简单的称为想法的内容。</p>

<p>我们所指的想法具体指什么呢？在这里想法可以包罗万象：对当下（或者以前）发生事情的观点，关于如何更好地做成某事的知识，让人发笑，欣慰，或者有感悟的故事等。如果你有想法要分享给你朋友以外的人，如果你想要不局限宇140个字符的限制，那么我们想为你提供这样工具和场所。</p>

<h2>每个人都有想法</h2>

<p>Medium正处于封闭测试阶段（想当年。。。- -）每个人都可以阅读，但是只有部分有权限的人可以发布。这是因为我们仍在努力的迭代产品的第一个版本。（少量的用户能够很好的帮助我们完善这个迭代过程，但大量的用户会让事情变得更加复杂）。我要澄清的是：对于发布的限制不是我们改善Medium内容的方式。</p>

<p>Medium背后的主要想法是开放和民主，就如同互联网一样。我们最终将开放权限给所有的人用于发布和创建合集。但这仅仅是个开始&hellip;</p>

<p>互联网的魅力在于任何人都可以把自己想法放到网上并且有可能让人们了解到这个想法。但是如何在海量的信息当中去除噪音并不容易。大量的公司在用尽可能廉价的内容来换取人们的线上注意力。更不幸的的是，如何运营和维护一个大的粉丝基数，如何让用户更加沉迷于适当的社交网络变得比拥有更好的内容或者更好的表达内容方式更加重要了。我们的目标正是通过Medium更快速和有效地让内容指向其适合的受众，而不是让信息停留在互联网的一座座信息孤岛上，不论信息的来源是哪，不管发表者的影响力有多大，内容本身才是重要的。</p>

<p>我们并不期望每个或者说大部分使用Medium的人在这个平台发布内容。不是所有人有写作的欲望，但是，对于那些偶尔有写作需求的人来说，我相信Medium会是一个极佳的场所。和博客不同，Medium提供了你分享想法的上下文。举例来说，如果你有关于产品设计方面的想法，一个关于发生在你身上疯狂的事情，我们有一个汇集的场所让共同的想法能够聚合在一起。</p>

<p>同等重要的是，Medium不指望人们长期的投入。Medium不会更加鼓励新鲜的内容，文章都不是按时间顺序来排序的。你不用为你没有坚持发表文章而感到内疚。</p>

<h2>时间是宝贵的</h2>

<p>你应该能注意到Medium上的集合默认是按照推荐度来排序的。你应该也能看到处于每个文章下方的推荐按钮。我们这样做是为了能够根据不同人对文章的感兴趣程度来分类和推荐相关的内容给用户。</p>

<p>我们通过使用一个类似Google PageRank的算法来计算文章的排名，这个排名不是一个直接的受欢迎程度排名。算法中和考虑了诸多的因素，包括文章是否真正被阅读了（并不只是点击进去而已）和读者有没有点击推荐按钮。人们阅读和推荐的比率是算法计算的一个关键参数。这个结果并不仅仅只是一个数值，算法尝试着消除已有社交影响力对文章内容带来的影响。</p>

<p>我们处于拥有无限信息的世界之中。我们大部分现有的系统不是为这样的世界而设计的。即使你拥有了最好的推荐系统，并且每个人停止更新新的内容，你也没办法遍览你感兴趣的所有内容。你需要一个阅读的起点，我们的目标就是帮助人们把注意力放在最有价值的内容上。</p>

<p><a href="https://medium.com/about/e2f5bfcf0434">Medium 来源</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Medium 是为我这样的无名小卒而设的]]></title>
    <link href="http://mediumdigest.github.io/2013/08/03/medium-is-for-nobodies-like-me/"/>
    <updated>2013-08-03T22:58:00-07:00</updated>
    <id>http://mediumdigest.github.io/2013/08/03/medium-is-for-nobodies-like-me</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://mediumdigest.github.io/images/2013-08-03-medium-is-for-nobodies-like-me.jpeg" alt="alt text" title="Title" /></p>

<p>当我在Medium发布了并且起草了半打多的文章之后，我意识到Medium就是为我这样的无名小卒而设的。</p>

<p>在4月时，Ev Williams在文章中提及如何为Medium定位，他解释到Medium是一个聚集想法的场所。如果你希望去分享那些想法并且希望能影响到你朋友圈或者Twitter粉丝以外的人， 那么Mediam就是一个能让你这样做的平台。下面这段引用很好的解释了这个思路。</p>

<blockquote><p>互联网的魅力在于任何人都可以把自己想法放到网上并且有可能让人们了解到这个想法。但是如何在海量的信息当中去除噪音并不容易。大量的公司在用尽可能廉价的内容来换取人们的线上注意力。更不幸的的是，如何运营和维护一个大的粉丝基数，如何让用户更加沉迷于适当的社交网络变得比拥有更好的内容或者更好的表达内容方式更加重要了。我们的目标正是通过Medium更快速和有效地让内容指向其适合的受众，而不是让信息停留在互联网的一座座信息孤岛上，不论信息的来源是哪，不管发表者的影响力有多大，内容本身才是重要的。</p></blockquote>

<p>这个引用是从一个在South Dakota开设计公司的朋友写的文章中摘出来的，我的朋友和家人能够通过Facebook和Twitter读到这个消息，但是如何能够让你找到这个想法呢？</p>

<p>当我在Medium写作的时候，我感觉我自己变成了Mark Twain或者Ernest Hemingway。 我感觉到指尖在键盘上的敲击就像用鹅毛笔疾书一样。我不用过多的考虑Medium的界面或者用户体验。我不会因为Medum的功能或者其提供的工具而感觉到不堪重负。Medium就如一个空白的画布，外加上我的想法。</p>

<p>我不是在说我的想法就像Twain或者Hemingway那样惊世骇俗，甚至这篇文章也仅仅是平庸的水平。但假如Medium真的能够只为内容服务，让精华浮出水面，那这个平台会对我有多大帮助呢？</p>

<p>Shane Mac同志最近写到Medium就像一个交易场所。正如交易场所里面有买家和卖家，Medium里面有读者和作者。作为一个作者，我十分喜欢Medium给我带来的写作体验，但是Mac同志透露我们将很快能够看到Medium在内容发现上给读者带来的独特体验。</p>

<p>正如生命中的所有事情一样，不断的练习才能达到完美。如果我想成为一个更好的写作者，我需要不断的练习写作。如果Medium能够使我更加享受写作，我将会写得更多。</p>

<p>如果Medium能够将我的文章呈现给关注内容的人，他们不会将内容的好坏的判断基于我Twitter的粉丝数或者我所居住的城市。</p>

<p>我只有少数的文章和一些数据来验证我的假说，但如我是正确的话，那么Medium真的是为我这样的无名小卒而设的。</p>

<p><a href="https://medium.com/writers-on-writing/f7dfa4c0625a">Medium 来源</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
