<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 创业 | Medium 精选]]></title>
  <link href="http://mediumdigest.github.io/blog/categories/chuang-ye/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://mediumdigest.github.io/"/>
  <updated>2014-04-02T01:38:41-07:00</updated>
  <id>http://mediumdigest.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Medium Digest]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[为什么初创企业恐惧自己的想法?]]></title>
    <link href="http://mediumdigest.github.io/2014/04/02/why-do-startups-fear-their-idea/"/>
    <updated>2014-04-02T01:31:00-07:00</updated>
    <id>http://mediumdigest.github.io/2014/04/02/why-do-startups-fear-their-idea</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>众所周知，初创企业是具有潜力的一类企业。他们拥有着可能创造伟大事物的可能性，他们拥有着让人们生活变得更加好的可能性，他们拥有着改变世界的可能性。然而，我却常常看到一些早期初创企业被这些所谓的潜在可能性阻碍了发展，他们过早地背负了未来伟大的愿景。</p>

<p>过早地背负伟大的愿意导致的最主要的问题就是忽视产品或者是盲目地扩展产品功能。我非常能理解初创企业创办人的担忧，他们担忧自己企业的核心产品功能不够有用、不够全面、不够好，所以他们就一直关注于自己的产品功能并且不断地修正添加。正是这种担忧让他们认同反复地添加产品功能的行为，并认为添加的所有功能总和一定优于原先未添加的产品。初创企业的创办人总是能很好地说服自己用户一定需要这个或者那个产品功能，而事实上他们并没有真正去调查。总是希望创建一个杀手级的产品功能是一个非常愚蠢的行为，这种希冀最终会让你的产品成为由一串半生不熟不精细功能组成的集合体。</p>

<p>一个好的产品不是一箩筐功能的组成，不仅是一个单纯的用户可用的功能列表；一个好的产品是一个排除法的实践；一个好的产品是更多地定义什么是它不能做的而不是它能做的。这才是早期初创企业所真正要做的事情。在开始阶段，人们不会在意你，他们也不知道你在做什么，并且他们绝对不会容忍使用一个混乱的产品。我们必须清楚地意识到这个事实并且接受这种冷漠，专注于产品并且将一样事情做到最好、做到极致，否则没有人会坚持使用它。</p>

<p>当产品只是一个半生不熟的想法，而那种一个创意产生的兴奋感又会持续激励你产生更多的创意，于是一个想法接一个想法，一个所谓很酷的产品功能接着一个所谓很酷的产品功能。这时候，你便很难地从创造的光环下去判断这些想法哪一个相对比较重要。这种什么都想要的想法是冲动的，在开始阶段，初创企业实际上是不需要大部分的产品功能，而不断地添加产品功能将有可能引发破坏性的影响。</p>

<p>在初创企业的开始阶段，越多的产品功能往往意味着更多的冷漠用户。这是因为每添加一项产品功能都有可能引起用户的“认知负荷”。这种“认知负荷”会影响对产品的采纳度，因为这需要用户更多的理解和参与度，这会导致用户放弃使用你的产品而不是如何用好你的产品。</p>

<p>担忧让初创企业创办人添加产品功能。他们总是加啊加啊，每一个独立的添加产品功能都具有合理性，但却从未考虑过将这些独立的产品功能放在一起作为一个整体的合理性。越多的产品功能需要越多的编程，越多的产品功能需要越多的产品设计，越多的产品功能导致越多的用户不解，越多的产品功能导致越少的关注度。</p>

<p>初创企业需要对自己核心想法有强大的信心，要坚信这个核心是有意义而且是尖锐的，坚信是一个根植于人们大脑的唯一无可替代的想法。如果不抱着这样的信心而是一味地去增加产品功能，就会导致越多地添加越难地给用户留下独一无二的印象。一个接一个的产品功能是一个向下的螺旋，它们不是一个魔术子弹。</p>

<p><a href="https://medium.com/design-startups/f32d13d34058">Medium 来源</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Facebook:我放弃了，你已经穷途末路]]></title>
    <link href="http://mediumdigest.github.io/2014/04/02/facebook-im-giving-up/"/>
    <updated>2014-04-02T01:18:00-07:00</updated>
    <id>http://mediumdigest.github.io/2014/04/02/facebook-im-giving-up</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>我是如何学会生活中没有Facebook</h2>

<p>我正在放弃。Facebook赢了，我们全都输了。</p>

<p>Facebook的过滤算法让个人和商业帖子的曝光率都变得更加糟糕。我放弃了从其他网站分享教育等文章到Facebook。Facebook埋没了它们。分享视频或者照片？Facebook同样埋没了它们。我的那个帮助推广网站Chris Voss.com的个人账户显示我的博客大约有20000个Facebook粉丝（朋友），并且仍旧付费推广中，但是结果还是沉没了，无效。我现在清楚了解到我发布出来的内容Facebook是如何放置分类推广的，它会分很小的一部分曝光率给Youtobe的内容，另外的就是分享新闻和故事的内容，而这部分内容几乎没人会看到。你可以从评论和参与的缺乏看出来。发布文本似乎成了一个唯一可行的办法。Facebook大方承认它对部分内容进行过滤的行为，它这么做的目的是为了让你出钱买广告去推广你自己所希望推广的东西，也就是说你想要取得曝光率就必须付费。</p>

<p>买广告或者得不到任何东西；付费或者只是抱着玩乐的心态。在Facebook上获取参与度和评论已经不再是基于分享内容的质量，而只是关乎钱的问题。</p>

<p>我知道这始终会发生，我知道Facebook迟早会进入广告吸金阶段，会背叛那些花钱建立粉丝群的人们继续付赎金来保持自己的粉丝量。如果你真的从未想过Facebook会变成一个广告服务平台，那么就换位思考下如果是你花费了大量金钱建立一个网站，你会不需要回报吗？我想这事情我很快也会面临。在过去的4年多里，我都建议来我这咨询的顾客尽可能地利用所能利用的一切网络资源，因为有一天，这些资源将不再免费。有一些顾客听取了我的意见，而一些则选择了愚蠢地等待验证我的预言是否成真。我这里将告知一个消息给所有的抱怨者，这种情况将会继续，并且越演越烈，最后的要么你选择付费推广要么你注销你的账户。</p>

<p>必要性和经济性驱使变化的产生，时机已经成熟，变化的时候到了。</p>

<p>我想起了MySpace的那段激动人心的日子。那时它是一个真正棒的平台，你可以分享你想要分享的内容并和你的朋友沟通。对于当时那些受困于经济衰退的小型和大型企业来说，它是一个巨大的新兴推广平台。然而默多克出现了，他以5.8亿美金买下该公司，MySpace突然有了巨额债务问题。它必须要改变，并满足股东的需求。最终的结果是当用户想在MySpace做任何事时必须通过更多的广告、更多的繁文缛节。他们的做法亲手摧毁了自己的成果——导致我们这些使用者们离开MySpace去了当年新的免费开放的Facebook。</p>

<p>其实Facebook本身也清楚它让用户处境受困尴尬。</p>

<p>现在Facebook正经历着MySpace经历的时期，如果你幸运的话，一小部分你的粉丝（大概3-7%）会看到你发布的内容，这曝光概率就好比你在一巨大的饲料墙出现或者是在一片空旷的森林里面，简直就是沧海一粟。甚至默多克在10月前就告诫Facebook：“当心啊Facebook！每小时登陆Facebook的用户数量正在锐减，这是多年前MySpace走向糟糕的第一个征兆。马克扎克伯格由于用户转向其他网络平台而大力投资其他公司，他希望Facebook因收费而丢失的用户能在他投资的公司中重新获得。如果真是这样想的，那确实是一个非常明智的办法。Facebook采取收费推广方式，用户转移到其他平台，但Facebook又随后收购了这些平台，那些接下来，这些平台也会采用收费推广。它就像一个大迷宫游戏！Facebook要解决困境唯一所需要做的就是去收购那些丢失用户所新选择用的网络平台公司，在这一个层面上看，Facebook还是比MySpace聪明多了。</p>

<p>你还在希望它改善或者在抱怨中希望收费费用降低？</p>

<p>Facebook是不会出现收费降低的情况，如果你现在还在为这个情况抱怨，那么我将告诉你一个更糟糕的事实就是它会变得越来越贵。现在唯一有效的方式是你发布一个文本内容，甚至连一张照片都不要添加上去，因为Facebook会认为这是一个模因而过滤掉你的信息（文化传播时的一个单位）。可悲的是，这做法确实是一个杀死社会媒体所建立起来的信息共享所带来的自由和民主。Facebook想要的结果是：你可以为他们带来分享的内容，但如果你想通过Facebook将你想要分享的内容传播出去，那么你需要为这种传播渠道付费。</p>

<p>我长期作为一个投资者的学习经验所得告诉我的是：一样东西如果你不能拥有或者控制它，那么就离开它。我从未为在Facebook上为获得粉丝而花钱，所有的钱都应该是投向我所能拥有和控制的地方——那就是Chris Voss Show.com网站。我可以不需要花任何费用发表任何内容给大家。也许是时候我们投入到我们能控制的变化中，退出这个大老鼠迷宫比赛？</p>

<p>所以Facebook你赢了，你扼杀了我的兴趣和经历。这一切都只是你和你的吸金游戏而已，我现在撤销我所有的分享内容，只是发布文本，上传一两张照片，直到情况有所好转（如果它会好转的话）。当你知道Facebook正在自杀，谁还需要犹如杀手般的Facebook。</p>

<p>是时候改变了。</p>

<p><a href="https://medium.com/inspire-the-world/2fa84a544f11">Medium 来源</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[成为创业者的理由]]></title>
    <link href="http://mediumdigest.github.io/2013/08/14/good-and-bad-reasons-to-become-an-entrepreneur/"/>
    <updated>2013-08-14T21:25:00-07:00</updated>
    <id>http://mediumdigest.github.io/2013/08/14/good-and-bad-reasons-to-become-an-entrepreneur</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我们最近在Asana举办了一个经验分享的讲座，我和Ben Horowitz, Matt Cohler, Justin Rosenstein参加了这个活动. Wired网站的Marcus Wohlsen就这个讲座写了一篇关于硅谷创业的文章。我觉得这是一个很重要的主题，所以我希望抽时间来阐述清楚我的想法。在我这么做之前，我想强调一下我讨论的是硅谷的创业文化而不是更广义的各行各业的创业。就我们当时的听众来说，创业意味着硅谷的技术创业。</p>

<p>在这样的前提下，我们在场的所有人都觉得大家“大概”不应该去成为一个创业者，我并不是说你一定不要这么做。这更像是一个方向上的表态。我们相信在硅谷的科技圈中有着过多的初创企业和创业者。很多人认为硅谷应该涌现更多创业者和公司，我们并不这么看。每当你和一个极端观点持反对意见的时候，你往往也在走向另一个极端。</p>

<p>我们觉得成为创业者最好的理由就是你对一个想法极富热情并且成立一个公司是让世界知道这个想法的最好方式。热情之所以重要的原因是创业是困难的，你需要热情来熬过各种痛苦的煎熬，并且你也需要热情来说服别人来帮助你。坚信成立公司是让想法走向世界的最好方式之所以重要是因为它能确保你能有效地分配和利用各种资源，包括你最宝贵的时间。如果你的想法进入世界的最好方式是通过一个现成的团队，那么这对于世界来说也应该是最优的。当然，并不是所有人都想最优化他们的影响，但大多数的创业者是这样的，对于这部分人来说从这个角度来看这个问题是十分重要的。</p>

<p>如果你不想最大化你的影响，那么我们可以合理的假设你取而代之的是在尽量最大化你的个人生活方式。你希望有完全的自由可以选择自己如何赚钱，不考虑自己的产品能否给其他人带来大量的价值，或者你做的东西是已经存在的。又或者说你想要个人时间的自由安排，或许包括了能够随意停止工作很长一段时间。又或者说你只是对解决某个问题，和某一类人一同合作感兴趣。对于包括上诉所说的各种创业动机，你非常可能找到一个公司满足这些要求，但选择开创自己公司可能是一条更快的捷径。我个人认为这样的动机是合理的。我欣赏那些想改变世界的创业者们，但这不是唯一一条值得走的路，我也没什么理由去诋毁那些有远大理想的人。</p>

<p>说了那么多的创业理由之后，让我们看看一些不太好的创业动机：</p>

<ul>
<li>你想成为老板。印象笔记的总裁Phil Libin上一年对这个动机有一个很好的评论：</li>
</ul>


<blockquote><p>“人们往往有这样的错觉，成为CEO之后你就站在了金字塔的顶端。很多人甚至以这个为动力，但事实却和这个想法很不一致”</p>

<p>事实是如何的呢？公司里的每一个人都是你的老板 &ndash; 所有的员工，顾客，合作伙伴，用户，媒体都是你的老板。我从来没有像现在这样有这么多的老板并且要为他们做出很多考虑。</p>

<p>大部分的CEO们的生活是向每一个人报告，知道对我来说是这样的。如果你更想对人们行使你的力量和权威，去参军或者从政吧，不要成为一个创业者。</p></blockquote>

<ul>
<li><p>你觉得创业很屌。媒体捧了一堆创业者上了神坛，偶像化了大部分的名人，但这仅仅是色彩斑斓的叙述。现实都是多年的努力，并且在这些年里，你甚至不知道你是不是在朝着正确的方向前进。</p></li>
<li><p>你觉得你及其牛逼并且创业是你将你的才能转换成经济回报的最好方式。这是一个非常有瑕疵的逻辑，因为Facebook的第100名工程师要比硅谷99%的创业者赚的钱多。一小片的大饼要比一整块的小饼来的多。如果你真的足够聪明，你可以轻松地看准一个有成长潜力和风险较低的公司，并从那里获得及其优厚的薪酬。如果几年之后你发现你选择错了，你可以在跳槽到别的公司。2，3次之后你会有很好的结果并且你可以自信你已经为这个世界贡献了长久的价值。但是如果你一开始就选择开创下一个google或者facebook，那么你很有可能完全的失败，并且收获到更小的成果。成功和失败都是要花费时间到达的，所以你能尝试的次数并不多。</p></li>
<li><p>你听到Paul Graham说非创业者就如同在动物园里不想像黑猩猩的动物们。正如Jeff Atwood指出的那样，这更像是映射而不是事实。为好的公司工作，或者为你自己工作，不要去任何让你感觉到灵魂被吸干的公司那工作。</p></li>
</ul>


<p>没错，这些观点更像是为我们自己写的。我们想为Asana招揽优秀的人才，但是大部分优秀的人才都变成了创业者。我们更大的担忧是成为创业者之后人们宏观上把精力分散到各种各样的事情上而不能在微观上集中精力于有价值的事物中。Zuck自己也说硅谷不再是他成立另一个Facebook最适合的地方。我想用Justin的一句话来结束这个文章，如果你将投入你生命中最美好的时光在一个工作中，确定你对这个工作是有足够热情的，并且对你来说是重要的。</p>

<p><a href="https://medium.com/i-m-h-o/decf0766de8d">Medium 来源</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
