<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 创业 | Medium 精选]]></title>
  <link href="http://mediumdigest.github.io/blog/categories/chuang-ye/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://mediumdigest.github.io/"/>
  <updated>2013-08-17T15:32:08-07:00</updated>
  <id>http://mediumdigest.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Medium Digest]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[成为创业者的理由]]></title>
    <link href="http://mediumdigest.github.io/2013/08/14/good-and-bad-reasons-to-become-an-entrepreneur/"/>
    <updated>2013-08-14T21:25:00-07:00</updated>
    <id>http://mediumdigest.github.io/2013/08/14/good-and-bad-reasons-to-become-an-entrepreneur</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我们最近在Asana举办了一个经验分享的讲座，我和Ben Horowitz, Matt Cohler, Justin Rosenstein参加了这个活动. Wired网站的Marcus Wohlsen就这个讲座写了一篇关于硅谷创业的文章。我觉得这是一个很重要的主题，所以我希望抽时间来阐述清楚我的想法。在我这么做之前，我想强调一下我讨论的是硅谷的创业文化而不是更广义的各行各业的创业。就我们当时的听众来说，创业意味着硅谷的技术创业。</p>

<p>在这样的前提下，我们在场的所有人都觉得大家“大概”不应该去成为一个创业者，我并不是说你一定不要这么做。这更像是一个方向上的表态。我们相信在硅谷的科技圈中有着过多的初创企业和创业者。很多人认为硅谷应该涌现更多创业者和公司，我们并不这么看。每当你和一个极端观点持反对意见的时候，你往往也在走向另一个极端。</p>

<p>我们觉得成为创业者最好的理由就是你对一个想法极富热情并且成立一个公司是让世界知道这个想法的最好方式。热情之所以重要的原因是创业是困难的，你需要热情来熬过各种痛苦的煎熬，并且你也需要热情来说服别人来帮助你。坚信成立公司是让想法走向世界的最好方式之所以重要是因为它能确保你能有效地分配和利用各种资源，包括你最宝贵的时间。如果你的想法进入世界的最好方式是通过一个现成的团队，那么这对于世界来说也应该是最优的。当然，并不是所有人都想最优化他们的影响，但大多数的创业者是这样的，对于这部分人来说从这个角度来看这个问题是十分重要的。</p>

<p>如果你不想最大化你的影响，那么我们可以合理的假设你取而代之的是在尽量最大化你的个人生活方式。你希望有完全的自由可以选择自己如何赚钱，不考虑自己的产品能否给其他人带来大量的价值，或者你做的东西是已经存在的。又或者说你想要个人时间的自由安排，或许包括了能够随意停止工作很长一段时间。又或者说你只是对解决某个问题，和某一类人一同合作感兴趣。对于包括上诉所说的各种创业动机，你非常可能找到一个公司满足这些要求，但选择开创自己公司可能是一条更快的捷径。我个人认为这样的动机是合理的。我欣赏那些想改变世界的创业者们，但这不是唯一一条值得走的路，我也没什么理由去诋毁那些有远大理想的人。</p>

<p>说了那么多的创业理由之后，让我们看看一些不太好的创业动机：</p>

<ul>
<li>你想成为老板。印象笔记的总裁Phil Libin上一年对这个动机有一个很好的评论：</li>
</ul>


<blockquote><p>“人们往往有这样的错觉，成为CEO之后你就站在了金字塔的顶端。很多人甚至以这个为动力，但事实却和这个想法很不一致”</p>

<p>事实是如何的呢？公司里的每一个人都是你的老板 &ndash; 所有的员工，顾客，合作伙伴，用户，媒体都是你的老板。我从来没有像现在这样有这么多的老板并且要为他们做出很多考虑。</p>

<p>大部分的CEO们的生活是向每一个人报告，知道对我来说是这样的。如果你更想对人们行使你的力量和权威，去参军或者从政吧，不要成为一个创业者。</p></blockquote>

<ul>
<li><p>你觉得创业很屌。媒体捧了一堆创业者上了神坛，偶像化了大部分的名人，但这仅仅是色彩斑斓的叙述。现实都是多年的努力，并且在这些年里，你甚至不知道你是不是在朝着正确的方向前进。</p></li>
<li><p>你觉得你及其牛逼并且创业是你将你的才能转换成经济回报的最好方式。这是一个非常有瑕疵的逻辑，因为Facebook的第100名工程师要比硅谷99%的创业者赚的钱多。一小片的大饼要比一整块的小饼来的多。如果你真的足够聪明，你可以轻松地看准一个有成长潜力和风险较低的公司，并从那里获得及其优厚的薪酬。如果几年之后你发现你选择错了，你可以在跳槽到别的公司。2，3次之后你会有很好的结果并且你可以自信你已经为这个世界贡献了长久的价值。但是如果你一开始就选择开创下一个google或者facebook，那么你很有可能完全的失败，并且收获到更小的成果。成功和失败都是要花费时间到达的，所以你能尝试的次数并不多。</p></li>
<li><p>你听到Paul Graham说非创业者就如同在动物园里不想像黑猩猩的动物们。正如Jeff Atwood指出的那样，这更像是映射而不是事实。为好的公司工作，或者为你自己工作，不要去任何让你感觉到灵魂被吸干的公司那工作。</p></li>
</ul>


<p>没错，这些观点更像是为我们自己写的。我们想为Asana招揽优秀的人才，但是大部分优秀的人才都变成了创业者。我们更大的担忧是成为创业者之后人们宏观上把精力分散到各种各样的事情上而不能在微观上集中精力于有价值的事物中。Zuck自己也说硅谷不再是他成立另一个Facebook最适合的地方。我想用Justin的一句话来结束这个文章，如果你将投入你生命中最美好的时光在一个工作中，确定你对这个工作是有足够热情的，并且对你来说是重要的。</p>

<p><a href="https://medium.com/i-m-h-o/decf0766de8d">Medium 来源</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
