<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 社交网络 | Medium 精选]]></title>
  <link href="http://mediumdigest.github.io/blog/categories/she-jiao-wang-luo/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://mediumdigest.github.io/"/>
  <updated>2013-08-11T20:07:18-07:00</updated>
  <id>http://mediumdigest.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Medium Digest]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[要么读要么死：夸张的标题党]]></title>
    <link href="http://mediumdigest.github.io/2013/08/11/read-this-or-die-hyperbolic-calls-to-action/"/>
    <updated>2013-08-11T16:37:00-07:00</updated>
    <id>http://mediumdigest.github.io/2013/08/11/read-this-or-die-hyperbolic-calls-to-action</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我们社交网络的内容里往往充斥着各种对受到关注迫切绝望的呼喊。我不是在说我们的“小伙伴们”所发布的内容，我在讨论各种我们选择关注的产品，服务和商家。</p>

<p>大部分的文章往往伴随着这些隐性要求：“你必须看这个！”，“不看的话你的人生不完整！”，“不点击，毁一生！”</p>

<p>我能理解这背后的缘由。每个人都在争取点击量，大家都被锁在如何更胜人一筹的斗争中，都想让自己的文章最令人兴奋，都想着让自己分享的连接最有意思，都想着让自己的内容不容错过。</p>

<p>但是对于我来说，这并不比那些老掉牙的带诅咒的骗转发的邮件高明多少：“转发这个给100个人，否则的话你将会有厄运降临，你的头发将会掉光并且没人会喜欢你。。。”</p>

<p>这里是我Facebook上的一部分消息，</p>

<blockquote><p>大新闻，赶紧读</p>

<p>新鲜热辣的新闻</p>

<p>点此阅读更多</p>

<p>收听这个消息，否则的话你将会面对一个巨型机器人 &ndash; &ndash;||</p>

<p>你需要赶紧观看这个</p>

<p>告诉我们，有机会赢得&hellip;</p>

<p>你应该看这个</p>

<p>7 本关于乐观的书</p>

<p>本年度必看的电影</p>

<p>你跟进了我们Comic-Con的报道吗？现在行动吧！</p></blockquote>

<p>这些消息没有一个是垃圾消息，这些都是我自己订阅的内容，是我自己打开了这些消息的泄洪闸。</p>

<p>在这些消息之中，我们能找到一些共同点。他们都使用强调的语气，例如“重要”，“必须”，“应该”。紧迫的时间相关联的词语也出现在文章之中，事情是紧急的并且需要你的关注。标题里里有对读者直接提出的问题，并恳求读者去回答这些问题。标题中含有直接的指令引导读者去观看，阅读，消费。</p>

<p>我现在当然可以选择取消对这些消息来源的关注。事实上，人们应该更好的定制自己社交网络的信息源，将惹恼我们的各种内容给移除或者屏蔽。但是对于我来说，我仍不取消对这些页面关注的原因是，这些页面仍旧是我获取较好内容的渠道。</p>

<p>那么这些吸引人注意的标题是否真的有效呢？对我而言，答案是否定的。我所点击进去的文章并不拥有上诉所说的恳求类型的标题。如果标题内容足够有趣，我可能会细读。但仍旧是内容本身作为驱动我去阅读的主要原因，而并不是因为标题让我去这么做。</p>

<p>如果我知道文章内容会是很好的，换句话说，如果我相信文章的来源，那么我更加倾向于点击进去阅读。我的确相信我所订阅的大部分来源，否则我不会允许他们继续停留在我的信息墙上。</p>

<p>假如我订阅的每个页面都坚持他们的最新文章都是读者必读的，那么他们其实已经消除了必读的含义。当真的有重大消息发生时，我怎么能够相信那些已经滥用的标题呢？我没有时间去阅读每一个文正，所以我必须有选择的订阅消息，这也正是我所做的事情。</p>

<p>正如他们所说，内容为王。那么请创造好的内容，然后让我们去阅读。通过标题来获取我们的注意是可以接受的，但是请不要给我们灌输“你应该阅读这个&hellip;”。这将会大大削弱整个浏览的体验。这如同穿梭与一个喧闹的街道市场，叫声繁杂，但是无从知道谁有最好的商品。</p>

<p>最后，这对我们有什么影响？对我来说，是这些标题给我带来的焦虑。各种标题长期的关注轰炸让我感到恶心。我不得不从大量重复的标题党中筛选出我想阅读的内容，并在我真正静下心来阅读的时候仍伴随着大量标题噪音在我的脑中回响。</p>

<p>这些使用标题党的消息源估计有一个功能，就是让那些不这么做的消息源更加突出。在噪音之中，那些优秀的内容源能够更容易地凸显，好的内容提供商能够比较“有礼貌”的传达他们的内容。</p>

<p>这些优秀的内容源包括The Oatmeal，The A.V. Club，Canadian astronaut Commander Hadfield。他们都提供直接友善的内容标题。</p>

<p>一个提供优秀内容但是标题经常惹恼我的社交媒体源是Empire magazine。他们的标题极其恶劣，但他们的内容的确挺让我喜欢，所以他们的消息源仍在我的订阅列表之中。我想是因为我对内容的喜爱胜于对标题党的憎恨。。。</p>

<p><a href="https://medium.com/i-m-h-o/d06ebcf28689">Medium 来源</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
